{
    "question": "Ibu membeli 4 rak telur\u00a0 dengan harga telur Rp21.000,00 tiap rak. Tiap rak berisi 30 butir telur. Kemudian ibu menjual kembali dan setiap satu butir telur mendapatkan keuntungan Rp100,00, berapakah harga jual telur seluruhnya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1 rak berisi 30 butir dengan harga 21.000 berarti harga 1 telurnya = 21.000 \u00f7 30 = 700 <br>dan mengambil keuntungan 100 per butir berarti 700 +100 = 800 <br>jadi 800 \u00d7 30 \u00d7 4 = 96000 dan mengambil keuntungan 3000 per rak jadi keseluruhan keuntungan 4 \u00d7 3000 = 12.000<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "fpb-dari-4254dan78-adalah-534",
            "question": "Fpb dari 42,54,dan78 adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fpb dari 42,54,78 =\u00a0<br>42=2x3x7<br>54=2x3x3x3<br>78=2x3x13<br>FBP = 2x3=6<br>FPB = 6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-jumlah-2-bilangan-adalah-3-dan-selisih-kuadrat-bilangan-itu-454",
            "question": "Jika jumlah 2 bilangan adalah 3 dan selisih kuadrat bilangan itu adalah 6, bilangan apa sajakah itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0  2pangkat 10 dan 1 pangkat -4\u00a0 (2pangkat 10 dan 1 pangkat -4)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x+y = 3<br>x=3-y<br><br>(x-y)\u00b2 = 6<br>(3-y-y)\u00b2 = 6<br>(3-2y)\u00b2 = 6<br>3-2y = \u221a6<br>3-\u221a6 = 2y<br>y= (1/2)(3-\u221a6)<br><br>x=3-y<br>x=3 - (1/2)(3-\u221a6)<br>x=3 - 3/2 - \u221a6/2<br>x=6/2 - 3/2 - \u221a6/2<br>x=3/2 - \u221a6/2<br>x=(1/2)(3-\u221a6)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-abc-mempunyai-panjang-ab6-cm-bc8-cmdan-ac12-949",
            "question": "Sebuah segitiga Abc mempunyai panjang AB=6 cm, BC=8 cm,dan Ac=12 cm. Ab diperpanjang ke titik D,sehingga AB : AD = 3 : 8.     berapakah panjang CD?. sekalian jawabannya ya??? please :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : AC = 12cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 AB= 6 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 CB = 8 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 garis AB di perpanjang ke titik D, jadi<br>misal : BD = x<br>\u00a0AD = AB+BD = (6 + x) cm<br>maka:<br>AB/ AD = 3 / 8<br>6cm / (6 + x)cm = 3/8<br>(6)(8)=3 (6+x)<br>48 = 18 + 3x<br>3x = 30<br>x = 10<br><br>jadi AD = 10+6=16cm<br>sehingga,<br>[tex]CD= \\sqrt{ AD^{2}+ AC^{2} } [/tex]<br>[tex]= \\sqrt{ 16^{2} + 12^{2} } = \\sqrt{400} = 20cm[/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tinggi-sebuah-menara-air-40-meter-tinggi-menarantrsebut-pada-gamb-866",
            "question": "tinggi sebuah menara air 40 meter tinggi menarantrsebut pada gambar adalah 5 cm skala gambar menara air tersebut adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "40 : 5 = 8 jadi skalanya 8 meter per cm / 1:800<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tinggi pada gambar : tinggi sebenarnya<br>5 cm : 40x100 cm<br>5 cm : 4000 cm<br>1 : 800",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-pangkat-negatif-dari-125-adalah-991",
            "question": "Bentuk pangkat negatif dari 125 adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pangkat positif 125 = 5^3\npangkat negatif = 5^-3 = 1/125",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] 5^{-3} [/tex]jika\u00a0pangkat negatif ya<br>:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibantu-ya-2-jika-x-adalah-bilangan-asli-tentukanlah-himpunan-361",
            "question": "Dibantu ya\u00a0    2. Jika x adalah bilangan asli, tentukanlah himpunan penyelesaian dari persamaan linear berikut.\u00a0:\r\na) 6x + 5 = 26 \u2013 x\u00a0\r\nb) 2 \u2013 4x = 3\u00a0\r\nc) x \u2013 12 = 2x + 36\r\n\u00a0d) -5x \u2013 4x + 10 = 1\u00a0\r\ne) 2 +\u00a04x = 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Sistem persamaan linear</strong> satu variabel adalah persamaan yang hanya memiliki satu variabel yang berpangkat satu. Bentuk umumnya ax + b = c dengan a, b, c adalah bilangan bulat, a \u2260 0 dan x adalah variabel.\n</p><br><h3>Pembahasan\n</h3><br><p><strong>a) 6x + 5 = 26 \u2013 x </strong>-----&gt; kedua ruas ditambah x\n</p><p>6x + 5 + x = 26 \u2013 x + x \u00a0</p><p>7x + 5 = 26 -------------&gt; kedua ruas dikurang 5\n</p><p>7x + 5 \u2013 5 = 26 \u2013 5\n</p><p>7x = 21 ------------------&gt; kedua ruas dibagi 7\n</p><p>7x : 7 = 21 : 7\n</p><p>x = 3\n</p><p>HP = {3}\n</p><br><p><strong>b) 2 \u2013 4x = 3</strong> ------------&gt; kedua ruas dikurang 2\n</p><p>2 \u2013 4x \u2013 2 = 3 \u2013 2\n</p><p>\u20134x = 1 -------------------&gt; kedua ruas bagi (\u20134)\n</p><p>\u20134x : \u20134 = 1 : \u20134 \u00a0</p><p>x = \u2013\u00bc \u00a0</p><p>HP = {\u2013\u00bc}\n</p><br><p><strong>c) x \u2013 12 = 2x + 36</strong> -----&gt; kedua ruas dikurang 2x\n</p><p>x \u2013 12 \u2013 2x = 2x + 36 \u2013 2x\n</p><p>\u2013x \u2013 12 = 36 -------------&gt; kedua ruas ditambah 12\n</p><p>\u2013x \u2013 12 + 12 = 36 + 12\n</p><p>\u2013x = 48 --------------------&gt; kedua ruas kali (\u20131)\n</p><p>\u2013x . (\u20131) = 48 . (\u20131)\n</p><p>x = \u201348 \u00a0</p><p>HP = {\u201348}\n</p><br><p><strong>d) \u20135x \u2013 4x + 10 = 1 </strong> \u00a0</p><p>\u20139x + 10 = 1 --------------&gt; kedua ruas dikurang 10\n</p><p>\u20139x + 10 \u2013 10 = 1 \u2013 10\n</p><p>\u20139x = \u20139 --------------------&gt; kedua ruas dibagi (\u20139)\n</p><p>\u20139x : (\u20139) = \u20139 : (\u20139)\n</p><p>x = 1\n</p><p>HP = {1}\n</p><br><p><strong>e) 2 + 4x = 5</strong> ---------------&gt; kedua ruas dikurang 2\n</p><p>2 + 4x \u2013 2 = 5 \u2013 2\n</p><p>4x = 3 ------------------------&gt; kedua ruas bagi 4\n</p><p>4x : 4 = 3 : 4\n</p><p>x = \u00be \u00a0</p><p>HP = {\u00be}\n</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0 \u00a0</h3><br><p>Contoh soal tentang sistem persamaan linear dua variabel\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/1184793\n</p><br><p>--------------------------------------------------\n</p><br><h3>Detil Jawaban \u00a0\n</h3><br><p><strong>Kelas</strong> : 7\n</p><p><strong>Mapel</strong> : Matematika \u00a0</p><p><strong>Kategori </strong>: Persamaan dan pertidaksamaan satu Variabel\n</p><p><strong>Kode</strong> : 7.2.6\n</p><br><p><strong>Kata Kunci </strong>: Sistem Persamaan Linear</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-luas-lingkaran-5024-cm2-maka-diameternya-adalah-401",
            "question": "Jika luas lingkaran 5024 cm2 , maka diameternya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas = 1/4 \u03c0 d\u00b2<br>5024 = 1/4 3.14 d\u00b2<br>5024 x 4 = 3.14 d\u00b2<br>20096 = 3.14 d\u00b2<br>20096 : 3.14 = d\u00b2<br>6400 = d\u00b2<br>d = \u221a6400<br>d = 80 cm<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-melukis-sudut-15-derajat-dengan-jangka-949",
            "question": "Cara melukis sudut 15 derajat dengan jangka?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Buat garis ABBuat busur lingkaran berpusat di titik A dan jari-jari ABDengan berpusat di titik B dan jari-jari tetap sama, buatlah busur lingkaran sehingga kedua busur tadi berpotongan di titik CHubungkan titik A dan titik C, maka\u00a0<br>BAC = 60 derajat<br>jadi digaris sehingga seperempatnya mjdi 15",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-noni-berumur-12-tahunlily-dilahirkanjumlah-umur-noni-dan-735",
            "question": "Ketika noni berumur 12 tahun,lily dilahirkan.jumlah umur noni dan lily sekaranng adalah 27 tahun.berapa umur noni sekarang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah umur - umur noni =&gt; 27 - 12 = 15<br><br>15 : 2 = 7,5<br><br>maka ;<br>umur noni = 12 + 7,5 = 19,5<br>umur lily = 0 + 7,5 = 7,5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x+y = 27<br>x-y = 12<br>\u00a0 \u00a02y= 15<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0<strong>y = 7,5</strong><br><br>x+y =27<br>x + 7,5 =27<br><strong>x = 19,5</strong><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-uang-siti-rp-3600000-dan-besar-uang-nia-rp-2400000perb-838",
            "question": "Besar uang siti RP 36.000,00 dan besar uang nia RP 24.000,00.perbandingan uang keduanya adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbandingan besar uang siti : \u00a0nia =\u00a0<br>36000\u00a0:\u00a024000=3:2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}